@conference{rpo:jcfisei-2014-charla,
 author = "{Pe\~na-Ortiz},Ra\'ul",
 title = "{Modelado del comportamiento del usuario para evaluaci\'on de prestaciones web}",
 booktitle = "{II Jornadas Internacionales de Investigaci\'on Cient\'ifica de la Facultad de Ingenier\'ia en Sistemas, Electr\'onica e Industrial de la Universidad T\'ecnica de Ambato}",
 month = "July",
 year="2014"
}

@conference{rpo:jcfisei-2014-proyecto,
 author = "{Pe\~na-Ortiz},Ra\'ul",
 title = "{Optimizaci\'on de sistemas cloud e-learning mediante la caracterizaci\'on precisa del comportamiento de sus usuarios}",
 booktitle = "{II Jornadas Internacionales de Investigaci\'on Cient\'ifica de la Facultad de Ingenier\'ia en Sistemas, Electr\'onica e Industrial de la Universidad T\'ecnica de Ambato}",
 month = "July",
 year="2014"
}

@conference{rpo:jjpp-11,
 author = "{Pe\~na-Ortiz},Ra\'ul and Gil, Jos\'e Antonio and Sahuquillo,Julio and Pont, Ana",
 title = "{Incorporaci\'on del dinamismo del usuario en un benchmark de comercio electr\'onico}",
 booktitle = "{XXII Jornadas de Paralelismo (JJPP'11)}",
 year="2011",
 pages="459-465",
 isbn = "978-84-694-1791-1"
}

@conference{rpo:jjpp-10,
 author = "{Pe\~na-Ortiz},Ra\'ul and Sahuquillo,Julio and Pont, Ana and Gil, Jos\'e Antonio",
 title = "{Generating dynamic workload for web performance evaluation}",
 booktitle = "{XXI Jornadas de Paralelismo (JJPP'10)}",
 year="2010",
 pages = "711-718",
 isbn = "978-84-92812-49-3"
}

@conference{rpo:jsweb-05,
 author = "{Pe\~na-Ortiz},Ra\'ul and Sahuquillo,Julio and Pont, Ana and Gil,
Jos\'e Antonio",
 title = "{Modelado de patrones de comportamiento de usuarios WWW de segunda
generaci\'on}",
 booktitle = "I Jornadas Cient\'ifico-T\'ecnicas en Servicios Web (JSWEB'05)",
 year="2005",
 OPTeditor = "Thomson Editores Spain",
 pages = "251-254",
 isbn = "84-9732-455-2"
}
